[求助] 有無人都有椎間盤突出問題

近年惡化到平均三個月會整親一次，
最近仲密到一個月一次，有時係用錯力，
有時係直情咳兩下都會整到，痛到彎唔到腰好難起身

其實椎間盤突出要強化邊部分嘅肌肉？
腰同下背成日覺得無力，有咩運動會最有用？
搵物理治療同照 MRI 係咪有用？

各位巴絲有冇咩建議，有無咩成功例子分享下，
唔想再惡化落去

唔痛個陣去游水
痛個陣唔好食發物

你幾歲？
可以睇有料既跌打/西醫
睇幾個穩陣d

朋友十幾歲時有椎間盤突出
個陣痛到申直唔到腰 好似70歲阿婆咁
個陣睇跌打 廢既沒用
睇親西醫都叫佢做手術
最後
去左醫院磁力共振check同做手術
做手術係治標不治本
依家情況係永遠 唔拎得重野 唔坐得軟既野如sofa 好易腰痛 一跌親好嚴重 要長期游水

他日再嚴重時會癱左咁成世訓係度

做完手術好幾年後
佢先搵到個好既跌打
話佢十幾歲其實好大機會好反
做手術真係錯晒
依家一有唔舒服都搵跌打按下 鬆反條腰 check有冇移位
每兩三年就去照次x光check check

建議你游多d水 會有改善
物理治療係有幫助嘅
你可以照mri睇下自己情況係點先
再問下醫生意見
唔到最後都唔好做手術
記住游多d水

利申 二十幾歲 做過椎間盤減壓手術

你依家
醫生跌打都搵啦

另外 就自己小心d
唔好坐軟野 sofa/床 唔坐得
坐正常餐椅就好

冇咩事時游水
最好係游水 練晒背脊既肌肉
訓前做下小小物理治療既舒緩動作 （自己問醫生/上網check)

覺得唔妥時 戒口 唔好食發物 例如
既係刺激性 （酸/辣） 同有蛋白質既野 （牛肉 海鮮） 唔食得
因為你椎間盤痛係因為個個位紅腫 發物會令佢更腫更痛 （詳情自己search啦 大約係咁）

日本已經有藥醫了

咁神奇？願聞其詳

拎少d重嘢，
如果體力勞動工作就轉行啦
持續咁樣好快打柴好易閃腰
到時欲哭無淚

日本已經係國內推出 如果經美國fda 認可 第日全世界都有得用 依加就日本做白老鼠

揾間可靠既物理治療 去電下拉下好有用

多做腰部伸展運動
揾支引體上升桿吊住個人 全身放鬆 呢個過程有d痛 忍到幾耐得幾耐 落地個下就會舒服好多

冇野做訓係床 盤骨用力貼住張床 上身用盡力向上 你會feel到尾椎同盤骨分離 又係忍到幾耐得幾耐 放鬆返就舒服哂

夏天最好日日游水 會減輕好多痛楚

椎間盤復原要幾年時間 冇得急 每日拉多d腰做多d運動 唔好俾佢惡化就得

避免拎重野 就算一定拎都踎低拎 盡量唔好做烏低身動作 一爆左椎間盤你黎緊一個月都唔洗落床

脊醫 針疚個d可以唔洗去 揾笨柒的

我就是成功的例子 希望幫到你

我自己都有椎間盤突出 開頭條腰都痛 後尾日日做下網上教d 伸展同晚晚熱敷下條腰 基本上條腰冇乜點痛 當然唔會敢用力 不過主要係隻腳有拉扯感既痛 行路同抬高條腳會痛小腿痛到屎忽 已經成年幾 睇專科只有叫你做手術 不過身邊個個都話唔好做

我試過
一連痛左幾年
每次都越黎越痛
通常隔一排朝早瞓醒就腰痛到硬哂呔
但因為隔一兩個鐘就冇事所以一直冇正視問題
早幾年有一日起身痛到落唔到床先知大撚鑊
好辛苦先碌到落床打的入急症
痛到要叫人俾床我瞓住等
屌你個醫生幫我怕支針同俾兩粒止痛藥完全冇feel
好撚痛苦先去到物理治療部交紙排期
一睇個日期嘩屌要年半
心諗今次仆街喇
好彩有同事介紹去睇一個中醫
佢專做脊同頸
除左中醫手法治療
俾佢啪兩野真係即時feel到好似冇哂事咁好神奇
但佢間野最有效係部拉腰機
睇左佢一個星期完全行得返
成個療程當年要萬幾仲未計每次四舊水手法治療
不過真你好有效
依家keep住做運動條腰好正常
所以真係唔好亂咁做手術

25
而家一有事就食西醫開啲消炎藥 放鬆肌肉藥
好彩佢無要我做手術 食左藥會唔痛但無乜好過

游水係咪游咩泳式都 ok ?

照過 xray 但好似睇唔到啲乜
巴打照 MRI 都係搵普通診所轉介？

巴打你做物理治療做左幾耐 ？
有做過拉腰，做到一唔痛我就停左
嗰時覺得唔知會唔會拉到太鬆
無肌肉支持住以後都會好易拉到

係咪應該做耐啲先

切左啲突出嘅椎間盤唔知對日常生活有咩影響？
手術真係最後一步 自己舒緩到最好唔好做

雖然痛起上黎真係痛撚到仆街
共勉之呀

咁撚勁嘅

好返之後咩運動都做得？
定都有 keep 住游水？

我踩單車機咋

巴打 我頸 你做果時有無見到d頸痛病人 係一路睇一路向好？

佢部拉腰機可以做埋頸(好似係)
另外佢仲有部機要黎强化頸肌肉防止復發

Xray係睇唔到
我之前一直有係公立骨科覆診
但有一次突然痛到好緊要 行唔到坐唔到
然後去私家睇然後照mri
之後就轉介去公立
照mri好似要轉科先轉介到

前日整電腦返發來留名

btw e 兩日不停拉筋，+做番放緩運動好番好多

講下我情況，我就20歳左右奶野既，之後醫院打左之針好番好多 ，之後游多左水搵拉多左筋 前年返發再打針+睇左3個月脊醫，之後e 家又拉番多d 筋 同游水，e 家基本上ok 既，但我 左邊（我左邊奶野） d 筋 係硬好多

拿我係果時係日日早午晚 不停拉 一返工得閒就拉，拉左差唔多一年，條腰e 家可以灣左番 個人坐係凳可以雙腳離地45 度以上

我做過手術都應該有資格答你嘅
做咗手術到依家一年半年左右
日常生活係無問題
只要唔拎重嘢 有時坐得耐腰會有d痛
做完運動腳同腰會痛兩三日之外
其實又無乜大件事
不過手術點都有d後遺症
我就腳板底到腳趾尾位置到依家都長期有d痺
夜晚訓覺會易抽筋
同埋夜晚訓覺會突然間隻腳震得好勁
不過幾下就會無事
我做完手術一年都無返工
主要係休養同游水 嗰陣一星期去4,5日
依家游水一個月一次都無
但就一兩個星期踢一次波
雖然醫生叫唔好踢波跑步
因為始終做過手術 而且依d運動會令腰椎受壓
最好游水同做瑜珈

如果我係頸咁我咪都有好多禁忌

頸我就唔太清楚啦
不過好似傷到頸嘅神經會癱的

你當年搵邊個醫生開刀